【逃犯條例】東方引消息：政府最快明預告ㅤ直接呈立法會大會審議

立法會民主派與建制派今日早上舉行協商會議，討論修訂逃犯條例法案委員會的困局，但雙方不歡而散，《東方日報》今日引述消息，政府最快於明天立法會預告，把逃犯條例修訂草案，直接遞交上立法會大會審議。

信報政情專欄余錦賢今日亦指出，建制議員早已認為今早會談僅屬行禮如儀，事實「西環」已關達指令，法案鐵定「直上大會」。

立法會前主席曾鈺成在周日出席電視節目最先提出，若法案委員會繼續無法順利運作，可繞過法委會直接將逃犯條例修訂草案，提交大會恢復二讀，「有何不好？現在完全失效，法案委員會開不到會。凡有爭議性的法案，在法案委員會商討了，去到大會由頭講一次，好像沒開過法案委員會一樣。」

不過，部分建制派及民主派亦曾反對建議，實政圓桌立法會議員田北辰更指，此例一開如廢法案委員會，必定後患無窮。公民黨楊岳橋強調法案委員會有其作用，議員可以逐條條文審議，官員亦必須立即回應議員提問，但在大會就不同，議員發言後，才由官員在最後一併回應。

你以為死咗就唔駛引導翻嚟鞭屍呀？

補血劍等唔切

凍結同充公資產

商家佬抵死，之前跟隊DQ得咁開心
最大贏家真係有曬步驟

準備行動

星期五提上立法會，市民星期六日咪會有機會俾反應？政府未必會聽日，最有可能係下星期一，全世界仲有四日工要返

夾硬黎，有任務在身，事在必行

呢條條例如果過咗
我彷彿已經見到呢度嘅權貴階層腥風血雨嘅畫面